WHO專家感動喊話：全世界都欠了武漢人民一份情

記者柯沛辰／綜合報導

「我覺得全世界真的欠了武漢人民的情，我想讓武漢人民知道，世界知曉你們做出的貢獻」世界衛生組織（WHO）助理總幹事、赴中考察負責人艾爾沃德（Bruce Aylward）近日接受《央視》專訪時表示，武漢市民和防疫人員付出的努力以及表現出來的責任感，讓他相當動容。

艾爾沃德2月下旬曾率團在廣州、武漢等地進行為期9天的考察，期間在武漢度過了36個小時。事後，艾爾沃德多次讚許中國採取的防疫措施，並對相關防疫機構、人員表達欽佩之情。他說，疫情給武漢市和武漢市民造成的傷痛「令人心碎」，但他們帶給我的更多是一種鼓舞。

艾爾沃德憶述，當時為了盡可能了解武漢的情況，專家團在武漢接觸了很多第一線的防疫人員，除了體育館改造的方艙醫院，還採訪了負責治療的醫生、在發燒門診忙進忙出的護士，但不管我和誰交談，無論翻譯人員、車站工作人員，他們都傳達給我同一個訊息，那就是「抗擊疫情是我們的職責，必須要做的。」

艾爾沃德說，他這幾週以來每晚都只睡2、3小時，但中國的同事們比他辛苦得多，「在中國考察的時候，每次坐飛機、火車、小巴士或麵包車上，想找中國同事問點兒事，回頭一看，卻發現很多人在瞇著眼睛休息，他們實在太累了，工作的強度大、時間長，所以他們要把握任何能補眠的機會。」

艾爾沃德表示，「我親眼見證他們身上展現出來的一種巨大責任感，要保護自己的家庭、社區，甚至是讓全世界遠離疾病的侵害，這讓人動容。」

艾爾沃德也讚揚為了防疫而閉門不出的普通市民，「我對武漢人民和整個中國社會產生了深深的敬佩之情，那些連續幾個禮拜把自己宅在家裡的人，也是這次疫情中的英雄，我也見到了幾位這樣的普通人，他們說待在家裡是分內之事，我覺得這樣的想法對防疫起到了重要的影響。」

艾爾沃德認為，「我覺得全世界真的欠了武漢人民的情，我想讓武漢人民知道，世界知道你們所做的貢獻，我們正在跟世界分享你們的故事，你們正在做的事情非常重要，雖然現在我離開了中國，但我有一部份的心留在了那裡。現在的武漢，讓人難以不對它產生感情。」

WHO:奶奶奶奶奶奶奶奶奶奶奶奶

而家 全球大攬炒

做乜啫你

武漢肺炎來了
伊朗人繼續奶門
WHO繼續奶共

佢欠左武漢叫雞數

開始懷疑維尼快樂組織係有心撥火

講得啱
應該趁呢個時候將全球所有確診病人送到武漢
還呢一份人情

央視採訪

我屌爆你老母閪

會唔會係fake news？
雖然CHO會講得出

正想搵返呢條片

奶奶奶奶奶奶
奶奶奶奶奶奶
啦啦奶奶奶奶奶奶

武漢肺炎感染數字1人，香港人關注事態發展；中國人繼續食野味。
感染數字10人，北韓人封鎖邊境；中國人開始隱瞞疫情。
感染數字100人，香港人開始囤積口罩，中國人表示：有政府，不怕！
感染數字1000人，日本人：武漢加油；中國人在户外建造貨倉醫院。
感染數字10000人，香港人罷工抗議中國播毒；中國人開始焚化病人。
感染數字100000人，世界各國僑民撤離中國；中國人復工復產，等待真正的大流行到來。
感染數字1000000人，全球大流行；中國人抱怨外國抗疫不力。
感染數字10000000人，全球經濟停止活動；中國人終於說：『厲害了，我的國！』
世衛總幹事譚德塞：『最近疫情開始嚴重了！』

你留多排 成個心臟留低都得。

執柒左佢啦WuHan Org

有無GIF版？

條片 2016年架

地獄之門

奶得好嘔心

數字加返個,會好睇啲

呢班撚樣真係唔驚比全世界追著黎打

欠了武漢一粒核彈！